<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on gverduci</title>
    <link>https://gverduci.github.io/it/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on gverduci</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 22:59:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gverduci.github.io/it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HUGO e VSCode Dev Container</title>
      <link>https://gverduci.github.io/it/posts/hugo-dev-container/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 22:59:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://gverduci.github.io/it/posts/hugo-dev-container/</guid>
      <description>HUGO è un Content Management System particolare: pemette di generare un sito web (statico) in fase di editing dei contenuti sul pc del content creator. Questa caratteristica consente di pubblicare le pagine web usando un semplice spazio disco, senza bisogno di dbms o di application server.
Questo blog, ad esempio, è realizzato con HUGO.
Il sito web sorgente si trova in una cartella (ad esempio /home/myname/myblog-src) e per compilarlo è necessario lanciare il client di ugo (HUGO).</description>
    </item>
    <item>
      <title>C64basicv2</title>
      <link>https://gverduci.github.io/it/posts/c64basicv2/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 20:15:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://gverduci.github.io/it/posts/c64basicv2/</guid>
      <description>Il Commodore 64 è stato il mio primo computer e per colpa/merito suo sono diventato ingegnere informatico.
A 40 anni dal suo rilascio, ancora oggi molti sviluppatori producono software per questa macchina meravigliosa.
Per ammazzare il tempo, ho iniziato a leggere un vecchio libro &amp;ldquo;Creating Arcade Games On The Commodore 64&amp;rdquo; scritto da Robert Camp e pubblicato nel 1984. Il libro contine molti esempi di codice, e quando ho avviato il mio c64 per cpiare questo codice (come facevo da ragazzo) ho realizzato: ho perso le comodità dei nuovi editor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Report sulla mia città</title>
      <link>https://gverduci.github.io/it/posts/covidcs/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 14:52:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://gverduci.github.io/it/posts/covidcs/</guid>
      <description>Disclaimer
Sono uno sviluppatore software e non un epidemiologo. Questo grafico è stato creato solo per studio e per uso personale. I dati sono estratti da ASP. Il grafico non va utilizzato per prendere decizioni mediche o in generale relative alla gestione dell&amp;rsquo;emergenza.
Chart
Data source
Scripts</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nebbia</title>
      <link>https://gverduci.github.io/it/posts/fog/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 23:10:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://gverduci.github.io/it/posts/fog/</guid>
      <description>Sono stato fortunato! Non ho nemmeno guardato le previsioni meteo, mi sono alzato presto, ho preso la macchina fotografica e sono uscito. E questa è una delle foto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il mio primo post</title>
      <link>https://gverduci.github.io/it/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 15:59:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://gverduci.github.io/it/posts/my-first-post/</guid>
      <description>La settimana passata ho incontato HUGO, un bellissimo framework per la costruzione di siti web, e questo è il mio test.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
